出故照抄都有200正評？唐小鴨？？？

［睡前故事］訓前想聽故事既朋友們進來吧，也許你能找到一個使你安睡的故事

唐小鴨：

抄同參考差好遠下話 將個主角改左個名，重組下句字，就可以當係自己既故事？

你可以話我唔抵得又好，小學雞又，我想表達下自己意見。
係講故台眾多「原創」作品都係幾十正評既時候，請問唐小鴨憑咩可以過２００正評？
當年Mr抄歌全城批鬥，因為大家尊重原創，話之你只係抄左一首，抄左就係抄。
見到唐小鴨仲話想出書 ，雖然已經叫不醒個班死忠，但希望唔好令到「抄襲」既人繼續荼毒大眾，令真正「原創」既人失去應有既尊重。

----------------------------------------------------------------------------
咁就無聊睇返其他巴絲既回覆啦，有巴打話：

唐小鴨回覆：

個人元素係邊到？完全睇唔到。

----------------------------------------------------------------------------
有巴打回覆「第四夜下半夜 – 大腦晶片」：

結果得到６個負評
唐小鴨回覆：

分清楚致敬同抄未？

----------------------------------------------------------------------------
有絲打回覆：

屌你老母，梗係啦。因為唐小鴨上大陸／台灣網，抄完然後重組句子，咁咪會有殘體字未改同埋唔道地囉。

----------------------------------------------------------------------------
我回覆「第一夜，下半夜──《松果》」：

唐小鴨回覆：

咁你而家又放上網？呢個係抄扮自己作既原因黎架咩？

----------------------------------------------------------------------------
有絲打回覆：

----------------------------------------------------------------------------

唔再多講，各巴絲自己心水清，會自己判斷，如果要繼續支持佢我都阻止唔到。
其他講故台巴絲請加油，雖然可能暫時冇咩人睇到你地既努力，但好既野終會有人欣賞既。

右

屌終於有人講，睇到好撚嬲，次次都用致敬、參考呢啲理由黎推脫，唔會放入書到出版就大曬咩？ 唔明點撚解仲有人一直支持

如果咁多位巴絲唔講，你實繼續話係你「原創」架啦

幫推

仲講到自己會出書 ，瞓醒未啊

網絡上其實都好多二創、致敬作品，大家都會落明出處，唔寫出處又點知你致敬邊個、二創邊個？除非你嘅作品只係參考某啲作品嘅概念，劇情、人設等等材料係完全唔同，否則連文句都抄埋或者只係改三幾個字眼嘅抄考最好都係落返出處，等人踢爆就會令其他人覺得你只係想側側膊咁盜用人哋作品，到時大家都無癮。

如果非牟利抄考吓作品去改篇其實都算無傷大雅，唔少同人二創都幾好睇。

佢試下出，侵犯知識產權用作商業用途分分鐘可以告佢刑事。

佢俾人踢爆之後唔係話致敬就話參考，岩岩仲覆左我話因爲最近遇到人生挫折先乜乜乜，真係人無恥便無敵。

藉口１： 唔夠時間
ＫＯＬＯＲ之前都一月一歌，所以又可以抄？
藉口２： 讀者睇得開心
ＭＲ既歌都好好聽，係咪代表佢冇抄先？

咁撚多藉口，垃圾。

係咪打算恰連登仔唔睇書
抄故就想出書 醒未

駁唔到，Ｄ fans淨係識負評？

推 ，最憎啲人抄野扮自己作

仲要係自己ＰＯＳＴ係咁講到自己好岩咁，你含撚啦。我好多時間，一定慢慢追擊你。

推

搵藉口能力仲高過創作能力

講故台就係咁
低質往往先多人睇

抄九把X咁冇品味

屌拿星最憎人抄故

繼續追擊。而家唔得閒，得閒我實分析下佢有幾多篇係抄。

事前講明就唔會瓜田李下
俾人問先答
實惹人懷疑
越描越黑

而家條友選擇性回應，支持者就覆，屌佢就扮睇唔到hohoho

駁唔到

出面一大堆hall雞、公廁故，又唔係寫得好，都大把人睇

Push

將抄故同原創故相題並論亦不見得你有幾高質

大家負評左佢未

上面講緊"低質往往先多人睇"嘛，咁我咪比多幾個例子囉
唔一定要抄故先低質既

大家一齊負評佢

笑了

抄襲對比色盤我已經放左係佢原po。

抄野都大條道理

方便大家，引用龍貓絲打：

好耐冇做過抄襲對比色盤，但為左俾讀者判繼你係唔係抄襲，算唔算抄考左substantial part，我花左少少時間整理。除左我上面評論提到既《三千年》，樓主既另一篇《薰衣草及向日葵》都有抄襲嫌疑。

《三千年》-《我願化身石橋的真諦》對比色盤

《薰衣草及向日葵》- 〈一朵玫魂花〉《讀懂人生全集》對比色盤

其次，冇讀者迫你每日一篇，既然你工作繁忙，你大可以等有時間有靈感先慢慢創作，唔好講到好似俾人迫催稿就左抄右抄係到濫竽充數。我都寫左好多年稿，我俾人催都從來冇諗過走精面，因為我尊重「寫手」呢個身份，所以你自稱得寫手，請你尊重自己，唔好侮辱呢兩個字。

文筆方面，行文有沙石真係無可厚非，有時感動人比詞藻華美更重要。其實你寫現代同古風都係用書面語行文，質素唔會差好遠，但你作品文筆咁唔一致係因為根本有啲篇章並唔係出自你手，唔好再推脫了。如果你大大話話都寫左8年，但仍然冇意識去統一你既文風，或者階段性去調整風格，而係將「互損」、「靠！」、「古惑仔」等一堆俗語混合一齊，唔單止有礙閱讀，亦都好破壞你作品本身既地方色彩，你既作品好極有限。不過歸根究底會引致呢啲問題，都係因為啲故事唔係你寫。

同埋唔好再不停混淆視聽話為讀者開心啦，你諗得自己太偉大，佢地每一晚少你一篇甜睡故事都仲有好多野可以代替。寫手係重質不重量，如果你未有出版公司合約係身已經將質同量本末倒置，咁你真係一個好失敗既作家。

提埋你，真係有幸出書既話唔好再抄襲，侵犯版權作商業用途係刑事罪行，到時唔係你有權話事落唔善翻黎，係公義封你筆。

抄襲狗：

龍貓絲打：
抄襲對比色盤我已經放左，你自己諗下改左用另一種花好唔好意思叫原創。

抄襲狗，俾人踢爆曬，仲唔認錯？？

得閒既唔該幫手推post,繼續狙擊抄狗。

唐小鴨＋３隻死忠負皮

太得閒，我地一篇一篇分析下唐小鴨既作品。

唐小鴨話係改編

但其實2010年百度已經有，但人地都寫明係「轉載」，唐小鴨就話自己既只係「改編」。
我地一齊欣賞大師級既「改編」寫作手法：
-----------------------------------------------------------------------------------
手法一：改角色名。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------
手法二：加入「個人元素」。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------
手法三：重組句子。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------
-----------------------------------------------------------------------------------
手法四：搬字過紙。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------

繼續分析下一篇，唔好俾我再周到你「抄」扮「原創」呀！

真係唔明鍾意創作點解要抄成咁 無人逼佢寫故

留名

樓主好波，抄襲就推到佢仆街！
不過唔好再用藍色字，黑底完全睇唔到